〔邊個話影響經濟？〕評級機構穆迪：抗議是香港制衡政府手段，評級正面

Moody's affirms Hong Kong's Aa2 ratings, maintains stable outlook
穆迪維持香港的 Aa2 評級，展望保持穩定

The rating includes Moody's assessment of political risk for Hong Kong that takes into account periodic challenges to the government's policies in recent years, and particularly visibly currently in large-scale protests by the population. Such protests are part of the checks and balances in place in Hong Kong, that support institutional strength. Signs that checks and balances weaken would be a negative for Hong Kong's credit profile.

近年來政府的政策不時受到挑戰，這尤其可見於目前大規模的民眾抗議中。這些抗議活動是香港制衡政府的手段之一，可支持其體制實力。若制衡能力出現削弱的跡象，將對香港的信用狀況產生負面影響。

Moreover, over time and as 2047, the end of the 50-year transition period approaches, the risks also relate to a potential actual or perceived erosion of the institutional features that provide Hong Kong with a degree of political and economic independence and, related to this, a comparative advantage vis-à-vis large cities in the mainland. Such an erosion would likely result in a weakening of Hong Kong's very high institutional strength and a narrowing of the gap between Hong Kong's and China's ratings.

此外，香港“五十年不變”的過渡期將於 2047 年結束。隨著時間的推移，令香港獲得一定的政治經濟獨立性以及相對於內地大城市的競爭優勢的體制特征可能面臨實際或被認為受損的風險，這可能導致香港極強的體制實力受到削弱、與內地的評級差距縮小。

WHAT COULD CHANGE THE RATING UP
Hong Kong's economic and financial metrics are very strong and, absent linkages to China, could merit a higher rating. Consequently, an upgrade would only be likely if Moody's were to conclude that the linkage between China's and Hong Kong's ratings had weakened, which is unlikely.
可推動評級上調的因素
香港的經濟和金融指標十分強勁，即使不考慮與內地的聯系，香港也可獲得較高的評級。因此，評級可能上調的唯一條件是穆迪認為兩地評級之間的聯系減弱，但這種情況的可能性不大。

WHAT COULD CHANGE THE RATING DOWN
A downgrade of Hong Kong's ratings could occur, if China's credit profile were to erode, or if a deepening in linkages between the two credits were to lead Moody's to conclude that Hong Kong was becoming more fully integrated with China's, implying an erosion in the very high strength of Hong Kong's institutions and in the competitive advantage of Hong Kong vis-à-vis large cities in the mainland.

可導致評級下調的因素
如果內地的信用狀況繼續削弱，或內地與香港信用狀況的聯系增加導致穆迪認為香港變得更全面地融入內地，從而意味著香港極高的體制實力轉弱、相對於內地大城市的競爭優勢下降，則香港的評級可能會被下調。

唔好意思阻阻你，用外國勢力救救前線！

[我都要攬炒]一齊上twitter將黑警權力過大揚威國際，警告遊客不要來港旅遊！！！

文字template係#72！！！照copy就得！！！

7婆再鳩黎就真係影響啦

717(今日)銀髮遊行都要幫

721要上街！五大訴求，缺一不可！

一、徹底撤回修例
二、收回暴動定性
三、釋放所有義士
四、追究警隊濫權
五、立即雙真普選

不分化，不篤灰，不割蓆

穆迪仆街來架

大大巴扯落林鄭同保皇黨度

投資級：代號順序爲Aaa、Aa1、Aa2、Aa3、A1、A2、A3、Baa1、Baa2、Baa3。

美國：Aaa
香港：Aa2
中國：A1

哇！！！！

Aa2 的發行人評級以及穆迪對香港體制實力的評估也考慮了“一國兩制”政策中訂下的“五十年不變”的法律和體制安排 (基本法第五條)。該體制特征令香港獲得一定的政治經濟獨立性，除了該體質特征外，香港的內在信用實力也使得香港的評級高於中國內地 (A1/穩定)。但內地與香港的評級緊密相關，而兩地的聯系越緊密，兩地的評級就會越接近。

The Aa2 issuer rating and Moody's assessment of Hong Kong's institutional strength also take into account evolving legal and institutional arrangements for the 50 years envisaged in the "One Country, Two Systems" policy (Article 5 of the Basic Law). The institutional features, which grant Hong Kong a degree of political and economic independence - together with its intrinsic credit strengths - account for a higher rating for Hong Kong compared to China (A1 stable). But the two ratings are closely linked, and the closer the linkage between Hong Kong and China becomes, the more closely the two ratings will converge.

以前都AA1
就係仆街中共痴埋黎

721要上街！

推到上藍絲page，你地食既老本都係靠香港既國際信用

Moody咁有信心中共唔會狠狠出手KO香港?
莫非

唔理衝唔衝 21去金鐘

btw 7 月6 號的news 來

無人留意ma，邊個睇英文

可推動評級上調的因素：評級可能上調的唯一條件是穆迪認為兩地評級之間的聯系減弱

可整文宣圖

唔識p圖
跪求全能連登仔出手

商家佬係時候諗下應該要點

穆迪都算仁慈，寫converge……明明大家都知中國既評分好難會升

外國勢力

就算影響到經濟，都係政府嘅錯